有胃部腸化生Gastric Intestinal Metaplasia既朋友入一入黎

最近做胃鏡，醫生話有Gastric Intestinal Metaplasia，話冇得搞，要隔段時間就要照胃鏡。介口方面就少煙少酒（我不嬲冇飲冇食）少辣。

有冇巴打絲打有相關經驗，大家交流吓

我都係，話有之後就打發我走了，不過都係唔舒服咁，唔知乜事

Push

你依家幾點呀?

有d 咩病徵令你會去照胃鏡？ 我都想去照下

偶然會胃痛

食嘢好快飽，以前食好多嘢，個人又瘦咗幾磅

我都有，醫生話仲要少食醃製食物，泡菜嗰啲都要小食。佢話通常之前如果中過幽門螺旋菌就好容易會有

我幾年前都照到有幽門螺旋菌但冇腸化生,後尾滅左菌。

之後再照胃鏡，冇咗幽門螺旋菌，但居然照到有輕度腸化身、醫生話最好隔幾年再照一次。

今年再複查胃鏡，都係冇幽門螺旋菌，但腸化生就變咗中度

明明唔食煙，唔飲酒，極少食辣野

講緊係不嬲都唔飲酒唔食煙，好少食辣野

我媽媽都有，中度，冇得醫
食中藥都係痛少左，但都會胃痛，佢試過有幽門螺旋菌，長期戴飯人士，唔知有冇影響

醫生有冇建議佢點做?

定期檢查，冇嘢可以做到，真係痛嘅食消炎藥

帶飯會關事？
利申日日帶飯有啲驚

叮嘢唔健康我諗唔叮冇乜嘢掛

一定有，始終隔夜送都唔新鮮

冇，定期檢查

一月照完胃

我都有腸化生⋯穩陣要我三年一次照

應該唔關事啦，我從來唔叮嘢

有冇話要幾耐檢查一次？

有冇話去到咩程度？

我唔清楚😅醫生只係話比正常人多丁點機會生癌

少食香腸煙肉泡菜之類